[連登甲先生入] 剛剛裝完LINUX, 有乜嘢一定要裝?

裝咗 openSUSE 42.2 XFCE
想寫下PROGRAM R/PYTHON 學下 LINUX 咁....

留名學野

Mr a識條鐵咩

opensuse 好似唔係用apt-get ?

好似係 YaST 同埋 zypper
不用分那麼細 大家都是 Linux

快啲講下有乜係必裝啦難得入到嚟
有乜好嘅 IDE 介紹？

Anaconda 有齊 R studio 同 spyder

Thanks 放工就返去 John

NetBeans

Windows

假膠？
唔係主要搵嚟寫java 咩
係咪真係好用㗎
你自己有用開？
用呢我我唔用 OS X 版本算

部機用黎做咩，寫咩program/lang先?

罰你重睇#1

需要咩咪裝咩lor

有冇game推介？

唔係有盞阿拉丁神燈咩

你先唔識嘢! 如果有隻Linux distro 係build in咗Mr.A AI utility program嘅話, 我會即john囉!
e.g.
$ mra
John Linux!

$ mra go fuck Microsoft
fuc!@#$%^&k Microsoft

你話幾盞鬼呢!

Steam 有好多 Linux game
多謝提醒一陣 John

不過唔知流唔流暢

留名

如果樓主討厭用vim, emacs嗰啲, 又要輕ken嘅text editor for programmers and web developers嘅話, 可以試下john Bluefish.

再唔係可以john Notepadqq, 功能同Windows上嘅Notepad++大致相同!

其實最想要係下邊嘅嘢各 Linux 高手請畀啲意見

暫時行住 virtual box 先覺得好用先 dual boot
冇計返工同打機都係有 Mac and PC 比較方便

Remote Desktop 類似 VNC 係咪用 X11 client 之類？定我 out 咗好耐？

Cisco VPN 駁返公司 我遲啲查下有冇 client

IDE 之前有巴打有提議未得閑裝 仲有乜好嘅 ide 請𧶽教
R python Hadoop spark etc. GitHub etc
間唔中寫下 web 如 js php CSS etc. 主要都係用 WordPress 所以好少要喺 desktop 寫
係咪學 git 先？ 定SVN?
或者會裝 monodevelop 玩下
Sublime text 好似都有 Linux 版？

Browser 裝咗 opera. Cli 打句嘢就裝到好方便

類似 Winmerge 嘅嘢？好似話 cli 其實好易，但有冇啲有 GUI?
如果 IDE 做到就唔使了

MySQL admin GUI 工作需要

如果有其他嘢方便寫 program 同 manage Linux 請介紹

openSUSE leap 42.2

行 VM 唔會寄予厚望
不過我鍾意玩簡單 game 多
好多 indie games 都有 Linux 版
睇下 mini metro human resource machine 之類有冇得玩先

之後報告